# [預製資源](https://docs.cocos.com/creator/manual/zh/asset-workflow/prefab.html)

creator 允許將 編輯好的 節點 創建爲 預製資源 以便可以 不斷的 重複利用

# 創建預製資源

直接 將 編輯好的 節點 拖動到 資源管理器中 便可以 創建一個 預製資源

# 保存 還原

在 場景中 編輯了 預製資源 後 可以在 實現編輯器 上點擊 Save(保存)/回退(Go Back)  來 保存 或者 還原 預製資源

# 自動同步

![](assets/auto-syncable.png)

點擊屬性編輯器 左上角 可以切換 此 預製資源 是否自動 同步

對於 自動同步的 預製資源 當 原本的 預製資源 變化後 可以 自動同步到最新狀態

對於 創建的 自動同步 預製資源 在 creator 中 存在如下 編輯限制(運行時 無此限制)

1. 場景中的 name active position rotation 屬性 不會自動同步
2. 組件無法應用 預製外的 對象
3. 外部組件只能 引用 預製對象 根節點

# 還原普通節點

對於 創建的 預製資源 實例 可以 選中後 點擊 菜單->節點->還原成普通節點/關聯節點到預製 來轉換 普通節點 和 預製實例

# 預製選項

在 資源管理器中 選中 預製資源 可以在 屬性檢查器 中 設置 其屬性

1. 優化策略 能夠 優化 創建 實例(執行cc.instantiate) 所需要的 時間
    * 自動調整 默認
    * 優化單次創建性能
    * 優化多次創建性能
1. 延遲加載資源
